不滿睇展覽人人打卡影相，洛杉磯定下遊客「30秒拍照」規則

正面一點看，觀眾欣賞作品，拍照留念，其實相當正常不過。尤其是在這個「沒有打卡彷彿沒有發生過」社交網絡年代的影響下，欣賞作品已非單純的文化吸收，反而演變成打造個人形象的其一媒介；不是指拍照打卡的人，就是膚淺的遊客、就是水楔不通的始作俑者。須知社交網絡的大氣侯下，各人的生活習慣改變了，好聽一點，只是需要時間「磨合」。

但想不到，此等現象竟然影響到日後到訪‘Yayoi Kusama: Infinity Mirrors’的遊客。

只怪“Infinity Mirror Rooms”太過吸引，叫遊客長期濟留於此，引來接踵不斷的人龍。有見及此， 在洛杉磯舉辦的‘Yayoi Kusama: Infinity Mirrors’展覽的The Broad，定下了「30秒拍照」的規則，叫遊客只能在此逗留半分鐘。

這是個多諷刺的舉動？就算多淺白的作品，30秒只能叫人囫圇吞棗地觀賞作品，更莫論是3D的裝置藝術吧？

個個拍縮時阻住哂

一定係香港人啦